**source:** http://thealexandrian.net/wordpress/17363/roleplaying-games/hexcrawl-part-8-sample-hex-key

**title:** Александрийский Hexcrawl, ч.8: Примеры описаний гексов

![](http://pnprpg.ru/wp-content/uploads/2016/01/the_alexandrian_hxc2.png)

Это — восьмая часть цикла переводов материалов из блога [TheAlexandrian.net](http://thealexandrian.net), посвящённых практикам [Hexcrawl](http://ru.rpg.wikia.com/wiki/%D0%97%D0%B0%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0_%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%8B).

- Оригинал статьи вы можете найти [перейдя по ссылке](http://thealexandrian.net/wordpress/17363/roleplaying-games/hexcrawl-part-8-sample-hex-key).
- С общим списком наших переводов [Вы можете ознакомиться здесь](http://pnprpg.ru/translations/).

<!--more-->

---

В процессе подготовки к Hexcrawl-кампании, я придумал отдельную аннотацию для каждого из гексов, и каждая такая аннотации описывала какой-либо объект (именно — «oбъект», а не событие/встречу). 

Разница между «событием» и «объектом» может быть не вполне очевидна *(хотя для русскоязычного читателя, в данном случае, она более чем очевидна – прим. пер.)* однако она становится куда яснее, если думать над вопросом достаточно долго: 

> Если ваше описание гекса гласит «событие: огр, идущий вдоль дороги», то, ожидаемо, при следующем посещении этого гекса огра здесь уже не будет (его, скорее всего, убьют сами герои). Если же описание выглядит как «объект: огр, живущий в хатке», то даже если герои убьют огра, хатка останется.

Конечно вы можете сказать, что герои также могут уничтожить и саму хатку, после чего она также исчезнет.

Однако основной смысл моего довода все равно сохранится: использование географических/вневременных объектов лучше чем использование каких-либо временных событий.

### Примеры описаний
![](http://i.imgur.com/JVXbZUo.png)

Далее приведу несколько описаний гексов из моих записей о кампании «Трацианский Hexcrawl», в качестве демонстрации разновидностей используемых мной аннотаций.

Начнём с самого короткого

#### K16 – Медовые пещеры (из «Secrets of Xen’dik»)

**Описание:** См. в [«Secrets of Xen’dik»](http://www.amazon.com/exec/obidos/ASIN/0786939168/digitalcomi0a-20)

**Примечание:** Здесь всё просто. Я взял уже готовое приключение (из книги «Secrets of Xen'dik») и вставил его в один из гексов.
Если герои возьмутся исследовать этот гекс, то я возьму книжку и организую приключение на её основе.

> Обычно я не использую этот способ, так как в последнее время мне неудобно использование готовых приключений на «на лету», даже если эти приключения по-настоящему хороши. 

> Причиной такого неудобства для меня стала привычка авторов приключений размазывать полезную информацию по множеству объёмных подразделов.

#### K13 – Руины Ильханского храма
*Вот вам ещё пример.*

**Описание:** См. расширенное описание гекса

**Примечание:**  Описание этого объекта имеет слишком большой объём, и его не получится разместить в рамках общего перечня гексов.

> Для хранения объёмных текстов я использую отдельную [папку-регистратор](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B0%D0%BF%D0%BA%D0%B0-%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80), и если описание гекса занимает более одной страницы, я сразу подшиваю его в эту папку.

> Описание развалин Ильханского храма я уже [публиковал здесь ранее](http://thealexandrian.net/wordpress/5692/roleplaying-games/the-ruined-temple-of-illhan), и, конечно же, моя заметка в блоге оформлена куда лучше, чем оригинальный документ из папки-регистратора (хотя и предоставляет ровно ту же информацию).

#### A3 – Статуя Орлука

**Описание:** Гигантская статуя источенная непогодой. Статуя изображает слоноподобного звери с чёрной и жёлтой шерстью — орлука и искусно вырезана из двухцветного (жёлтого и чёрного) гранита.

**Примечание:**  Эта статуя представляет собой то что я определяю как  [«приметные ориентиры»](http://pnprpg.ru/blog/2016/01/22/thealexandrian-hexcrawl-p3/). Иногда такие ориентиры скрывают какой-нибудь секрет, но чаще всего это просто примечательные объекты¸ выделяющийся на фоне окружающего ландшафта.

> Вне зависимости от наличия/отсутствия дополнительных характеристик, подобные объекты всегда полезны для героев, в качестве навигационных ориентиров и деталей создаваемых игроками карт.

#### N15 – Следы лесного пожара

**Описание:** Выжженная пустошь. Фуражировка (охота и собирательство) в этом гексе невозможна.

**Примечание:** Ещё один пример краткого описания. Технически, такой гекс тоже не более чем *выдающийся ориентир*занимающий территорию целого гекса.

#### C2 – Шахта виверны

**Описание:**  Шахта глубиной в 60 футов, служащая логовом для [виверны](http://ru.rpg.wikia.com/wiki/%D0%92%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0). 
Виверна также прокопала запасной выход, заканчивающийся за холмом, в четверти мили от шахты.

**Виверна:** Шрам от копья уродует левую сторону морды этого свирепого создания. Любой не лишённый ума человек предпочтёт держаться от такой виверны подальше.

**Сокровища:** 7000 зм. 5 цирконов (50 зм. каждый)

**Примечание:** Всего-лишь логово монстра. 

> Я обычно даже не рисую карту для подобных объектов, так как меня не затрудняет импровизированное создание подземелий размером менее шести комнат.

#### F15 – Скала черепа (у реки)
![](http://www.thealexandrian.net/images/20120723.jpg)

**Описание:** Обточенный в виде черепа кусок скалы нависает над излучиной реки. Любой пробравшийся сквозь щель между челюстями путешественник обнаружит вход в таинственное захоронение.

##### Зона 1
Мумифицированная голова большого красного дракона.
Выдыхает пламя, легко заполняющее большую часть комнаты. Секретный проход в следующую комнату расположен прямо под головой.

##### Зона 2
Пять *умертвий* (50% всех умертвий в этом подземелье). Не способны выкачивать из героев уровни развития, но активно используют *парализующее касание*.
Обе крупные комнаты-хранилища в этой зоне уже кем-то разграблены. 

##### Зона 3
Погребальные подношения: 3000 зм., 3 золотых ожерелья (200 зм. каждое).

##### Зона 4 
Коридор с ловушками. Стреломёты в стенах и самовоспламеняющаяся смесь из потолочных отверстий. 

Комната слева содержит золотую жаровню в виде сидящего на корточках толстяка, стоимостью 7000 зм.

##### Зона 5
Ещё *умертвие*. Не выкачивает уровни, но легко обнаруживает любую магию/жизнь/существ под заклятием невидимости (чует магию и жаждет пожрать её).

##### Зона 6
Барельеф виде говорящего черепа.  Безумен.
Задаёт совершенно неочевидные загадки (*–Что летает по воздуху? Птица!*), и на любой (верный или не верный ответ) выпускает 1d6 волшебных стрел в ответившего.  

##### Зона 7
Останки нескольких *умертвий*.

##### Зона 8
Вампиры со вбитыми в них колами.

##### Зона 9
Прикованный к стене *лич*. Пурпурные молнии корчат его тело в муках непрерывного страдания.

**Примечание:**  Обратите внимание на пометку «у реки» в заголовке описания. Такая пометка говорит нам, что объект расположен у самого берега протекающего через гекс крупного водного потока. Следующие по берегу потока герои автоматически обнаружат описываемый объект.

> Карта этого подземелья взята мной [на сайте Дайсона](http://rpgcharacters.wordpress.com/2011/01/14/friday-map-peridanes-tomb/#more-2183).

> Не могу не отметить, что его карты стали бесценным источником объектов для карты моей кампании, а в сети Internet существуют и другие блоггеры, выкладывающие свои бесплатные карты подземелий для бесплатного скачивания. 

> Подобный вид готовых мини-подземелий представляется мне идеальным образцом такого описания объекта, которое ещё не требует перемещения в отдельную папку и может быть включено в общий перечень гексов.

*Продолжение следует...*

[© TheAlexandrian.net, 23.07.2012](http://thealexandrian.net/wordpress/17363/roleplaying-games/hexcrawl-part-8-sample-hex-key)
